% TeX root = ./main.tex

% First argument to \section is the title that will go in the table of contents. Second argument is the title that will be printed on the page.

%
% Structures
%

\section[Structures algébriques]{Structures algébriques}
\subsection{Axiomes superflus ?}
\textit{Exercice donné à Louis Marshal. Remarque : un élément $x$ dans un magma $E$ est dit régulier s'il vérifie} \[\forall y,z\in E,\ (xy=xz\implique y=z\quad\text{et}\quad yx=zx\implique y=z)\]
\begin{exo}
 	Soit $E$ un magma fini. Montrer que si tout élément de $E$ est régulier alors $E$ est un groupe. Que dire si $E$ est infini ?
\end{exo}

\begin{sol}
	[À rédiger]
\end{sol}

%
% Algèbre linéaire 
%

\newpage
\section[Algèbre linéaire]{Algèbre linéaire}

\subsection{Formes linéaires $\varphi$ sur $\mathcal M_n(\R)$ vérifiant $\varphi(MM')=\varphi(M'M)$}
\begin{exo}
Soit $\varphi : \mathcal M_n(\R)\to \R$ une forme linéaire vérifiant
\[\forall M,M'\in \mathcal M_n(\R),\ \varphi(MM')=\varphi(M'M)\quad \text{ et }\quad \varphi(I_n)=n\]
On pose $A=\lbrace MM'-M'M,\ M,M'\in \mathcal M_n(\R)\rbrace$. 
\begin{enumerate}
	\item Montrer que $\text{Vect}(A)=\lbrace M\in \mathcal M_n(\R)\ |\ \text{tr}(M)=0\rbrace$.
	\item En déduire que $\varphi=\text{tr}$.
\end{enumerate}
\end{exo}
\begin{sol}
[À rédiger]
\end{sol}


\subsection{Familles libres de matrices de rang $1$ de $\mathcal M_n(\R)$}
\begin{exo}
	Soit $(X_1,\dots,X_p)\in\R^n$ une famille libre de vecteurs de $\R^n$. Montrer que la famille $(X_1{}^tX_1,\dots,X_p{}^tX_p)$ est une famille libre de vecteurs de $\mathcal M_n(\R)$. Étudier la réciproque.
\end{exo}
\begin{sol}
[À rédiger]
\end{sol}

\subsection{P(A) diagonalisable et P'(A) inversible $\implique$ A inversible}
\begin{exo}
Soit $A\in\mathcal M_n(\C)$ et $P\in\C[X]$ tel que $P(A)$ est diagonalisable et $P'(A)$ est inversible. Montrer que $A$ est inversible.
\end{exo}

\begin{sol}
[À rédiger]
\end{sol}

%
% EVN
%

\newpage
\section[Espaces Vectoriels Normés]{Espaces Vectoriels Normés}
\subsection{CNS pour qu'un sous-groupe de $\C^*$ soit fermé}

\textit{Exercice donné par Duhalde à Amar en semaine 3.}
\begin{exo}
Donner des conditions nécessaires et suiffisantes sur $z\in\C$ pour que $G_z=\lbrace e^{itz},\ t\in\Z\rbrace$ soit un sous-groupe fermé de $\C^*$.
\end{exo}

\begin{sol}
On procède par analyse synthèse pour montrer que $G_z$ est fermé si et seulement si $z\in\pi\Q$.
\end{sol}

\subsection{Sous-groupe compact de $GL_n(\R)$}
\textit{Exercice donné par Duhalde à Yanis en semaine 3.}
\begin{exo}
Soit $X$ une partie de $GL_n(\R)$ non vide, compacte et stable par produit. Montrer que $X$ est un sous-groupe de $GL_n(\R)$.
\end{exo}
\begin{sol}
[À rédiger]
\end{sol}

\subsection{Une norme de $\mathcal C^2([0,1],\R)$}
\textit{Exercice donné par Duhalde à PG en semaine 3.}
\begin{exo}
On considère le $\R ev$ $E=\mathcal C^2([0,1],\R)$ munit de la norme infinie. On pose $N:f\in E\mapsto ||f+2f'+f''||_{\infty}\in\R_+$. 
\begin{enumerate}
	\item Montrer que $N$ est une norme. 
	\item On pose $g=f+2f'+f''$ pour $f\in\E$. Exprimer $f$ en fonction de $g$. 
	\item $N$ et $||\cdot||_{\infty}$ sont-elles équivalentes ?
\end{enumerate}
\end{exo}
\begin{sol}
[À rédiger]
\end{sol}

\subsection{Un oral CCINP}
\textit{Exercice donné à Shems en semaine 3.}
\begin{exo}
On munit $\R[X]$ de la norme $||\cdot||_{\infty}$ définie par $\left|\left|\sum_{k=0}^{+\infty}a_kX^k\right|\right|=\text{max}\lbrace a_k,\ k\in\N\rbrace$.
\begin{enumerate}
	\item Montrer que $\mathcal U$ l'ensemble des polynômes unitaires de $\R[X]$ est fermé.
	\item Soit $Q\in\mathcal U$ non constant, on note $p=\text{deg}Q$. Montrer que 
	\[Q\text{ est scindé sur }\R\ssi \forall z\in\C,\ |Q(z)|\geq |\text{Im}(z)|^p\]
	\item Montrer que $\mathcal S$, l'ensemble des polynômes unitaires et scindés de $\R[X]$ est un fermé.
\end{enumerate}
\end{exo}


\begin{sol}
[À rédiger]
\end{sol}